{
    "question": "Dalam metode pengeluaran,variabel yang bukan merupakan komponen pendapatan nasional adalahhhh",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Konsep perekonomian Nasional terbentuk dari rumus<br>C+ I + G + (X- M)<br>Consumption (C)<br>Investment (I)<br>Government Spending (G)<br>Export (E)<br>Import (M)<br><br>Di sini yang tidak termasuk pendapatan nasional adalah Import\u00a0",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-perilaku-produsen-yang-terjadi-di-pasar-faktor-produksi-820",
            "question": "Jelaskan perilaku produsen yang terjadi di pasar faktor produksi!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1. bahwa produsen atau pengusaha selalu berusaha mencapai keuntungan yang maksimum<br>\n2. bahwa produsen atau pengusaha beroperasi dalam pasar persaingan sempurna.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Produsen akan berusaha mencari berbagai keuntungan maksimal dan produsen akan siap bersaing dengan produksi-produksi dari pasar sebelah. Okay ? @Liwed",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-qd-25-2p-bagaimana-membuat-kurvanya-381",
            "question": "Diketahui Qd = 25 - 2P. Bagaimana Membuat Kurvanya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kurva penawaran selalu memiliki gradien negatif , maka titik yang bersinggungan dengan garis vertikal berada di angka 25 dan dengan gradien y/x = -2, yaitu garis horisontal berada pada poin <br><br>y = produk <br>p = harga <br>y <br>|<br>|<br>|___________ p<br><br>y = 25 - 2p <br>pada konstanta = 25<br>pada p = 1, maka y = 25- 2 =23 <br>dan seterusnya <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-manajer-keuangan-harus-memberi-alasan-yang-tepat-agar-rap-977",
            "question": "Mengapa manajer keuangan harus memberi alasan yang tepat agar rapat umum pemegang saham dapat menyetujui sebagian laba ditahan untuk meningkatkan aset perusahaan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Laba ditahan atau retained earning merupakan penambah aktiva dalam neraca perusahaan (Penyajian laporan aktiva dan pasiva (T-table) ). Retained earning ini membuat pasiva atau size perusahaan menjadi lebih besar. Dalam jangka panjang retained earning ini meruapakan faktor pengali untuk mendapatkan growth perusahaan. Sehingga dalam siklus perusahaan yang sedang dalam tahap growth, sebagian besar perusahaan tidak membagikan deviden tapi lebih ke menahan laba nya untuk modal awal tahun. <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "supaya pemegang saham yakin akan kebijakan yang di ambil oleh manager",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seputar-tentang-biaya-peluang-dalam-ilmu-ekonomi-kelas-x-smk-482",
            "question": "Seputar tentang biaya peluang dalam ilmu ekonomi kelas X SMK!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Biaya peluang itu biaya yg timbul setelah mengeluarkan pengorbanan tertentu karena telah memilih pilihan lain dari pilihan yg tersedia<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "koefisien-gini-menunjukkan-apa-142",
            "question": "Koefisien gini menunjukkan apa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "untuk mengukur kesenjangan pendapatan dan kekayaan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-penanaman-modal-jangka-panjang-harus-dilakukan-dengan-hat-693",
            "question": "Mengapa penanaman modal jangka panjang harus dilakukan dengan hati-hati ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Setiap investasi kita selalu melihat cost of investment dan rasio keuntungan. Di konsep ekonomi ada yang namanya opportunity cost. Nah jangka panjang ini karena biasanya nilai mature dari investasi nya cukup panjang maka kita harus berhati hati dalam memilih opportunity cost. Contoh misal kita investasi di deposito dengan untung 10% per tahun selama 5 tahun. Tiba tiba kita tahu kalau investasi di emas bisa untuk 12 % per tahun selama 5 tahun maka kita sudah rugi secara opportunity sebesar 2%. <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-di-maksut-dengan-kebijakan-moneter-867",
            "question": "Apa yang di maksut dengan kebijakan moneter",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "proses mengatur persedian uang sebuah negara untuk mencapai tujuan tertentu seperti menahan inflasi",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kebijakan moneter adlh kebijakan yg d ambil bank sental<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bantu-saya-saya-lupa-cara-soal-yang-ini-misal-dibayar-sewa-tem-465",
            "question": "Bantu saya, Saya lupa cara soal yang ini:    misal; dibayar sewa tempat usaha sebesar Rp 1.500.000\r\nyg mau saya tanyakan:\r\ndi latihan Persamaan akuntansi saya tdk mmiliki Kolom sewa, bagaimana cara memasukkan transaksi diatas? tlg britau dgn jawaban terbaik anda.\r\nbagi yang tidak tau, tdk usah trtrakan jawaban anda.. trima kasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Sewa tempat masuk ke <br>aset tetap dengan kurung waktu yang lama<br>\u00a0oleh karena itu pertambahannya akan masuk ke Debit<br>Sewa di bayar di muka \u00a0Rp 1.500.000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 Kas \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1500 000\u00a0<br><br>Kalaupun di bayar dengan hutang<br>Sewa di bayar di muka \u00a0Rp. 1500 000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 Kas \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1500 000<br><br>Nah dalam pencatatan hal ini akan masuk ke buku besar dengan persamaan\u00a0<br><br>Pertambahan aktiva tetap\u00a0<br>Sewa gedung \u00a0\u00a0<br>1500 000 (aktiva)\u00a0<br><br>Dan kas berkurang juga di aktiva\u00a0<br>1500 000\u00a0<br><br>Kemudian bila dibayar menggunakan hutang di pasiva akan bertambah sebesar 1500 000<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-itu-pasar-modal-pada-pasar-input-924",
            "question": "Apa itu pasar modal pada pasar input?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "artinya ppasar yang menjual dalam bentuk modal bukan berbentuk barang yang sudah siap atau jadi melainkan barang setengah jadi atau belum jadi<br><br><br>emoga membantu :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pasar tenaga kerja wlaupun sbenarnya psar inputpasar input djual dng pemodal,dkemas dng brg stengah jdi<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ceriitakan-secara-ringkas-hal-hal-atau-makhluk-hidup-yang-ditemuk-259",
            "question": "ceriitakan secara ringkas hal-hal atau makhluk hidup yang ditemukan Darwin dalam ekspedisinya sehingga Darwin menggunakan teori evolusinya dengan sangat kuat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Evolosi darwin yang paling terkenal adalah setelah melihat evolusi di pulau galapagos! di situ dia melihat paruh burung berubah sesuai dengan makanan (biji bijian yang dimakan) oleh karena itulah dia sangat yakin dengan teori evolusinya. Tapi ini kan bukan pelajaran ekonomi?\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}